[
  {
    "id": 1,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي أول غزوة قادها النبي محمد بعد الهجرة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "اول غزوة قادها النبي محمد بعد الهجرة هي غزوة الأبواء أو ودان",
      "غزوة بدر"
    ],
    "correctAnswer": "ول غزوة قادها النبي محمد بعد الهجرة هي غزوة الأبواء أو ودان",
    "explanation": " أول غزوة قادها النبي محمد بعد الهجرة هي غزوة الأبواء أو ودان.كان هدفها استكشاف عير قريش القادمة من الشام و  لم تحدث معركة في هذه الغزوة."
  },
  {
    "id": 2,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي عام وقعت غزوة بدر الكبرى؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة الثانية للهجرة",
      "السنة الثالثة للهجرة",
      "السنة الرابعة للهجرة",
      "السنة الخامسة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "السنة الثانية للهجرة",
    "explanation": "غزوة بدر الكبرى وقعت في السنة الثانية للهجرة."
  },
  {
    "id": 3,
    "division": "arabe",
    "question": "متى وقعت غزوة خندق؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة الثالثة للهجرة",
      "السنة الرابعة للهجرة",
      "السنة الخامسة للهجرة",
      "السنة السادسة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "السنة الخامسة للهجرة",
    "explanation": " وقعت غزوة الخندق، التي تُعرف أيضًا باسم غزوة الأحزاب، في شهر شوال من السنة الخامسة للهجرة، الموافق لشهر مارس عام 627 ميلادي."
  },
  {
    "id": 4,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الغزوة التي وقعت بعد فتح مكة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة تبوك",
      "غزوة الأحزاب",
      "غزوة خيبر",
      "غزوة حنين"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة حنين",
    "explanation": "غزوة حنين  وقعت بعد فتح مكة."
  },
  {
    "id": 5,
    "division": "arabe",
    "question": "متى وقعت غزوة مؤتة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة الثالثة للهجرة",
      "العام الثامن للهجرة",
      "السنة الخامسة للهجرة",
      "السنة السادسة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "العام الثامن للهجرة",
    "explanation": " وقعت غزوة مؤتة في جمادى الأولى من العام الثامن للهجرة، الموافق لشهر أغسطس من عام 629 ميلادي."
  },
  {
    "id": 6,
    "division": "arabe",
    "question": "متى وقعت غزوة تبوك؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة السادسة للهجرة",
      "السنة السابعة للهجرة",
      "السنة التاسعة للهجرة",
      "السنة العاشرة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "السنة التاسعة للهجرة",
    "explanation": "وقعت غزوة تبوك في شهر رجب من السنة التاسعة للهجرة، الموافق لشهر سبتمبر من عام 630 ميلادي."
  },
  {
    "id": 7,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي سنة وقعت غزوة الأحزاب؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة الرابعة للهجرة",
      "السنة الخامسة للهجرة",
      "السنة السادسة للهجرة",
      "السنة السابعة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "السنة الخامسة للهجرة",
    "explanation": "وقعت غزوة الأحزاب، المعروفة أيضًا باسم غزوة الخندق، في شهر شوال من السنة الخامسة للهجرة، الموافق لشهر مارس من عام 627 ميلادي."
  },
  {
    "id": 8,
    "division": "arabe",
    "question": "متى وقعت غزوة خيبر؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة الثالثة للهجرة",
      "السنة الرابعة للهجرة",
      "السنة الخامسة للهجرة",
      "السنة السادسة للهجرة",
      " السنة السابعة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": " السنة السابعة للهجرة",
    "explanation": "كانت غزوة خيبر غزوة عسكرية قام بها المسلمون بقيادة النبي محمد صلى الله عليه وسلم ضد يهود خيبر"
  },
  {
    "id": 9,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الغزوة التي وقعت قبل غزوة حنين؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة تبوك",
      "غزوة الأحزاب",
      "غزوة خيبر",
      "غزوة حنين",
      "غزوة فتح مكة."
    ],
    "correctAnswer": "غزوة فتح مكة.",
    "explanation": "وقعت في العشرين من شهر رمضان من السنة الثامنة للهجرة."
  },
  {
    "id": 10,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي سنة وقعت غزوة مؤتة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة الثالثة للهجرة",
      "السنة الرابعة للهجرة",
      "السنة الخامسة للهجرة",
      "السنة السادسة للهجرة",
      "العام الثامن للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "العام الثامن للهجرة",
    "explanation": "وقعت غزوة مؤتة في جمادى الأولى من العام الثامن للهجرة ,كانت غزوة مؤتة معركة بين جيش المسلمين بقيادة زيد بن حارثة وجيش الروم والغساسنة.استشهد قادة المسلمين الثلاثة في هذه المعركة: زيد بن حارثة، وجعفر بن أبي طالب، وعبد الله بن رواحة."
  },
  {
    "id": 11,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الغزوة التي وقعت بعد فتح مكة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة تبوك",
      "غزوة الأحزاب",
      "غزوة خيبر",
      "غزوة حنين"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة حنين",
    "explanation": "وقعت في العاشر من شوال من العام الثامن للهجرة.كانت بقيادة النبي محمد صلى الله عليه وسلم.واجه فيها المسلمون قبيلة هوازن وثقيف."
  },
  {
    "id": 12,
    "division": "arabe",
    "question": "متى وقعت غزوة تبوك؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة السادسة للهجرة",
      "السنة السابعة للهجرة",
      "السنة الثامنة للهجرة",
      "السنة العاشرة للهجرة",
      " السنة التاسعة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": " السنة التاسعة للهجرة",
    "explanation": "سميت بغزوة تبوك نسبة إلى بئر تبوك التي وصل إليها جيش المسلمين.كانت تهدف إلى التصدي لحشود الروم الذين حشدوا جيشًا كبيرًا لغزو المدينة المنورة."
  },
  {
    "id": 13,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي سنة وقعت غزوة الأحزاب؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة الرابعة للهجرة",
      "السنة الخامسة للهجرة",
      "السنة السادسة للهجرة",
      "السنة السابعة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "السنة الخامسة للهجرة",
    "explanation": "وقعت غزوة الأحزاب، المعروفة أيضاً باسم غزوة الخندق، في شهر شوال من السنة الخامسة للهجرة،و حفر المسلمون خندقًا حول المدينة المنورة للدفاع عنها من هجوم الأحزاب"
  },
  {
    "id": 14,
    "division": "arabe",
    "question": "اين وقعت غزوة خيبر؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "منطقة خيبر،",
      "  المدينة المنورة "
    ],
    "correctAnswer": "منطقة خيبر،",
    "explanation": "وقعت غزوة خيبر في منطقة خيبر، وهي واحة تقع شمال غرب المملكة العربية السعودية، على بعد حوالي 168 كيلومترًا من المدينة المنورة"
  },
  {
    "id": 15,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الغزوة التي وقعت بعد غزوة حنين؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة تبوك",
      "غزوة الأحزاب",
      "غزوة خيبر",
      "غزوة حنين",
      "غزوة الطائف."
    ],
    "correctAnswer": "غزوة الطائف.",
    "explanation": "غزوة الطائف وقعت بعد غزوة حنين."
  },
  {
    "id": 16,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي سنة وقعت غزوة حنين؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة الرابعة للهجرة",
      "السنة الخامسة للهجرة",
      "السنة السادسة للهجرة",
      "السنة السابعة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "السنة السادسة للهجرة",
    "explanation": "غزوة حنين وقعت في السنة السادسة للهجرة."
  },
  {
    "id": 17,
    "division": "arabe",
    "question": "اين وقعت غزوة مؤتة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "وقعت غزوة مؤتة في قرية مؤتة، في محافظة الكرك في الأردن",
      "وقع غزوة مؤتة في قرية مؤتة،في السعودية"
    ],
    "correctAnswer": "وقعت غزوة مؤتة في قرية مؤتة، في محافظة الكرك في الأردن",
    "explanation": " وقع غزوة مؤتة في قرية مؤتة، في محافظة الكرك في الأردن، على بعد حوالي 110 كيلومترات جنوب عمان."
  },
  {
    "id": 18,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي سنة وقعت غزوة بدر ؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة السادسة للهجرة",
      "السنة الثانية للهجرة",
      "السنة الثامنة للهجرة",
      "السنة العاشرة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "السنة الثانية للهجرة",
    "explanation": "وقعت غزوة بدر في السابع عشر من رمضان من السنة الثانية للهجرة"
  },
  {
    "id": 19,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة تم تنفيذها ردًا على خيانة بني قريظة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة خيبر",
    "explanation": " تم محاصرة بني قريظة بعد غزوة خيبر مباشرةً، وذلك بعد نقضهم للعهد مع المسلمين وتحالفهم مع الأحزاب ضد المسلمين."
  },
  {
    "id": 20,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة تلقى النبي محمد وحيًا يتعلق بموضوع تناول الغنائم؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة بدر الكبرى",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة بدر الكبرى",
    "explanation": "تلقي النبي محمد ﷺ وحيًا يتعلق بموضوع تناول الغنائم في غزوة بدر الكبرى."
  },
  {
    "id": 21,
    "division": "arabe",
    "question": "من الدي حكم في  الغزوة تم تنفيذها للتصدي للهجوم المفاجئ للقريضة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      " سعد بن معاذ",
      "خالد بن الوليد"
    ],
    "correctAnswer": " سعد بن معاذ",
    "explanation": "حكم سعد بن معاذ بقتل الرجال المقاتلين من بني قريظة، وسبي النساء والأطفال، وتقسيم أموالهم وأراضيهم على المسلمين."
  },
  {
    "id": 22,
    "division": "arabe",
    "question": "متى وقعت غزوة خندق؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "السنة الثالثة للهجرة",
      "السنة الرابعة للهجرة",
      "السنة الخامسة للهجرة",
      "السنة السادسة للهجرة"
    ],
    "correctAnswer": "السنة الخامسة للهجرة",
    "explanation": "غزوة خندق وقعت في السنة الخامسة للهجرة."
  },
  {
    "id": 23,
    "division": "arabe",
    "question": "من الدي قاد الغزوة التي  تم تنفيذها لاستعادة ما سلب من الغنائم في غزوة مؤتة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      " سعد بن معاذ",
      "خالد بن الوليد"
    ],
    "correctAnswer": "خالد بن الوليد",
    "explanation": "تم إرسال جيش بقيادة خالد بن الوليد للعقاب على غدر أهل دومة الجندل، الذين قاموا بمهاجمة جيش المسلمين بعد انسحابه من غزوة مؤتة."
  },
  {
    "id": 24,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة حصلت معركة خندق؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة الخندق",
    "explanation": "معركة الخندق حدثت في غزوة الخندق."
  },
  {
    "id": 25,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة استشهد زيد بن حارثة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة مؤتة",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة مؤتة",
    "explanation": "زيد بن حارثة استشهد في غزوة مؤتة."
  },
  {
    "id": 26,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة حدثت معركة أحد؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة أحد",
    "explanation": "معركة أحد حدثت في غزوة أحد."
  },
  {
    "id": 27,
    "division": "arabe",
    "question": "في أي غزوة حصلت معركة بدر؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة الخندق",
      "غزوة خيبر"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة بدر",
    "explanation": "معركة بدر حدثت في غزوة بدر."
  },
  {
    "id": 28,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي آخر غزوة شارك فيها النبي محمد؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "غزوة بدر",
      "غزوة أحد",
      "غزوة تبوك",
      "غزوة الخندق"
    ],
    "correctAnswer": "غزوة تبوك",
    "explanation": "آخر غزوة شارك فيها النبي محمد كانت غزوة تبوك."
  },
  {
    "id": 29,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو المبدأ الأخلاقي الإسلامي الذي يؤكد على الإحسان إلى الآخرين؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الإحسان",
      "القهر"
    ],
    "correctAnswer": "الإحسان",
    "explanation": "الإحسان هو المبدأ الأخلاقي الإسلامي الذي يشجع على معاملة الآخرين بلطف وكرم وإحسان."
  },
  {
    "id": 30,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الفضيلة الإسلامية التي تشجع المسلمين على قول الحقيقة في جميع الظروف؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الصدق",
      "الإحسان"
    ],
    "correctAnswer": "الصدق",
    "explanation": "الصدق هو الفضيلة الإسلامية التي تشجع على قول الحقيقة في جميع الظروف دون تزييف أو إخفاء."
  },
  {
    "id": 31,
    "division": "arabe",
    "question": "وفقًا للأخلاق الإسلامية، ما هي السلوكيات التي تعتبر شكلاً من أشكال الصدقة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الإحسان إلى الآخرين",
      "التبرع للفقراء والمحتاجين",
      "مساعدة الآخرين في الحاجة",
      "جميع الاحتمالات"
    ],
    "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
    "explanation": "الإحسان إلى الآخرين والتبرع للفقراء والمحتاجين ومساعدة الآخرين في الحاجة، كلها سلوكيات تعتبر شكلاً من أشكال الصدقة في الإسلام."
  },
  {
    "id": 32,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو السلوك الإسلامي الذي يشجع على الصبر والمرونة في مواجهة التحديات؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الصبر",
      "الحياء "
    ],
    "correctAnswer": "الصبر",
    "explanation": "الصبر هو السلوك الإسلامي الذي يشجع على الصبر والمرونة في مواجهة التحديات والصعوبات مع الثقة في الله وقدرته."
  },
  {
    "id": 33,
    "division": "arabe",
    "question": "كيف يعزز الإسلام العدالة الاجتماعية والمساواة بين الأفراد؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "بالتشجيع على توزيع الثروة بالعدالة",
      "بالتشجيع على معاملة الجميع بالمساواة"
    ],
    "correctAnswer": "بالتشجيع على معاملة الجميع بالمساواة",
    "explanation": "الإسلام يعزز العدالة الاجتماعية والمساواة بين الأفراد من خلال تشجيعه على معاملة الجميع بالمساواة دون تفريق بينهم."
  },
  {
    "id": 34,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي السلوكية الإسلامية التي تحث على احترام ولطف الوالدين؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "بر الوالدين",
      " اكرام الجار"
    ],
    "correctAnswer": "بر الوالدين",
    "explanation": "بر الوالدين هو السلوك الإسلامي الذي يحث على احترام ولطف الوالدين والعناية بهما وبرهما في جميع الظروف."
  },
  {
    "id": 35,
    "division": "arabe",
    "question": "كيف تعالج الأخلاق الإسلامية مسألة الاعتدال في السلوك؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "بالتشجيع على الاعتدال في كل شيء",
      "جميع الاحتمالات",
      "بالتوازن بين الجانب الديني والدنيوي"
    ],
    "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
    "explanation": "الأخلاق الإسلامية تعالج مسألة الاعتدال في السلوك بالتوازن بين الجانب الديني والدنيوي"
  },
  [
    {
      "id": 36,
      "division": "arabe",
      "question": "وفقًا لتعاليم الإسلام، كيف ينبغي على المسلمين التعامل مع الأشخاص من معتقدات دينية مختلفة؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "بالتعايش السلمي والتعاون",
        "بالاحترام والتسامح",
        "جميع الاحتمالات"
      ],
      "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
      "explanation": "تعاليم الإسلام تحث المسلمين على التعامل مع الأشخاص من معتقدات دينية مختلفة بالتعايش السلمي والتعاون والاحترام المتبادل."
    },
    {
      "id": 37,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي أهمية الإسلام للسخاء تجاه المحتاجين والمظلومين؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "تعزيز التعاطف والرحمة",
        "جميع الاحتمالات",
        "تحقيق العدالة الاجتماعية"
      ],
      "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
      "explanation": "الإسلام يعزز السخاء تجاه المحتاجين والمظلومين لتحقيق العدالة الاجتماعية وتوزيع الثروة بالعدالة في المجتمع."
    },
    {
      "id": 38,
      "division": "arabe",
      "question": "كيف يُشجع المسلمون على أن يكونوا كرماء تجاه الحيوانات والبيئة؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "بالحفاظ على البيئة ورعاية الحيوانات",
        "جميع الاحتمالات",
        "بالمحافظة على النظافة البيئية"
      ],
      "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
      "explanation": "المسلمون يُشجعون على أن يكونوا كرماء تجاه الحيوانات والبيئة بالحفاظ على البيئة ورعاية الحيوانات والمحافظة على توازن الطبيعة."
    },
    {
      "id": 39,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي المواقف التي تنصح بها الأخلاق الإسلامية في حالات النزاع والاختلاف؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الحوار والتسامح",
        "التعامل بالعنف والعداء"
      ],
      "correctAnswer": "الحوار والتسامح",
      "explanation": "الأخلاق الإسلامية تنصح بالحوار والتسامح في حالات النزاع والاختلاف لحل المشكلات والتوصل إلى اتفاقات مرضية للجميع."
    },
    {
      "id": 40,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هو المبدأ الإسلامي الذي يشجع المسلمين على أن يكونوا ممتنين لله لنعمه؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الشكر",
        "الاستغفار"
      ],
      "correctAnswer": "الشكر",
      "explanation": "الشكر هو المبدأ الإسلامي الذي يشجع المسلمين على أن يكونوا ممتنين لله لنعمه وأن يعبروا عن الامتنان والشكر له."
    },
    {
      "id": 41,
      "division": "arabe",
      "question": "كيف تعالج الأخلاق الإسلامية مسألة احترام حياة الإنسان؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "بتقدير قيمة الحياة",
        "بتعزيز حقوق الإنسان"
      ],
      "correctAnswer": "بتقدير قيمة الحياة",
      "explanation": "الأخلاق الإسلامية تعالج مسألة احترام حياة الإنسان بتقدير قيمة الحياة وحرمتها وحمايتها من الأذى والظلم."
    },
    {
      "id": 42,
      "division": "arabe",
      "question": "وفقًا لتعاليم الإسلام، كيف يجب على المسلمين التعامل مع كبار السن والأشخاص الأكثر ضعفًا؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "جميع الاحتمالات",
        "بالاحترام والرعاية",
        "بتقديم المساعدة والدعم"
      ],
      "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
      "explanation": "وفقًا لتعاليم الإسلام، يجب على المسلمين التعامل مع كبار السن والأشخاص الأكثر ضعفًا بالاحترام والرعاية وتقديم المساعدة والدعم لهم."
    },
    {
      "id": 43,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي المواقف التي تنصح بها الأخلاق الإسلامية بالرأفة والرحمة تجاه الآخرين؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "تقديم المساعدة للمحتاجين",
        "التعبير عن التعاطف والمودة",
        "جميع الاحتمالات"
      ],
      "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
      "explanation": "الأخلاق الإسلامية تنصح بالرأفة والرحمة تجاه الآخرين من خلال تقديم المساعدة للمحتاجين وتقدير الظروف التي يمرون بها."
    },
    {
      "id": 44,
      "division": "arabe",
      "question": "كيف يُشجع المسلمون على أن يكونوا عادلين ومنصفين في معاملاتهم التجارية؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "بالإلتزام بالعقود والوعود",
        "بالتعامل بالنزاهة والصدق",
        "جميع الاحتمالات"
      ],
      "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
      "explanation": "المسلمون يُشجعون على أن يكونوا عادلين ومنصفين في معاملاتهم التجارية بالتعامل بالنزاهة والصدق والوفاء بالعقود والوعود."
    },
    {
      "id": 45,
      "division": "arabe",
      "question": "وفقًا للأخلاق الإسلامية، ما هي صفات الجار الصالح؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "المساعدة والتعاون",
        "جميع الاحتمالات",
        "الاحترام والود"
      ],
      "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
      "explanation": "وفقًا للأخلاق الإسلامية، صفات الجار الصالح تشمل المساعدة والتعاون والاهتمام بحقوقه ورعاية مصالحه."
    },
    {
      "id": 46,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي أهمية النزاهة والموثوقية في الوفاء بالتزامات والوعود وفقًا لتعاليم الإسلام؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "ببناء الثقة والاحترام",
        "جميع الاحتمالات",
        "بتعزيز العدالة والأمان"
      ],
      "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
      "explanation": "النزاهة والموثوقية تساهم في بناء الثقة والاحترام بين الناس وتعزز العدالة والأمان في المجتمع وتحقق الاستقرار والتنمية."
    },
    {
      "id": 47,
      "division": "arabe",
      "question": "كيف تعالج الأخلاق الإسلامية مسألة احترام وحفظ كرامة الإنسان؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "بمنع التقدير والمودة",
        "بمنع التمييز والظلم"
      ],
      "correctAnswer": "بمنع التمييز والظلم",
      "explanation": "الأخلاق الإسلامية تعالج مسألة احترام وحفظ كرامة الإنسان بمنع التمييز والظلم والتعامل مع الجميع بالعدل والمساواة."
    },
    {
      "id": 48,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هو المبدأ الإسلامي الذي يشجع المسلمين على العفو وممارسة المصالحة في العلاقات الشخصية؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "التسامح",
        "الإيثار"
      ],
      "correctAnswer": "التسامح",
      "explanation": "التسامح هو المبدأ الإسلامي الذي يشجع المسلمين على العفو وممارسة المصالحة في العلاقات الشخصية وحل المشكلات بسلام."
    }
  ],
  {
    "id": 49,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الشهادتان اللتان يدخل بهما الإنسان في الإسلام؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "أشهد أن لا إله إلا الله وأن محمدًا رسول الله",
      "أشهد أن محمدًا عبده ورسوله",
      "أشهد أن الله وحده هو الإله ومحمدٌ رسوله",
      "أشهد أن لا إله إلا الله ومحمدًا رسول الله وعيسى ابن مريم عبده ورسوله"
    ],
    "correctAnswer": "أشهد أن لا إله إلا الله وأن محمدًا رسول الله",
    "explanation": "الشهادتان هما الدخول في دائرة الإسلام، وهما الأساس الذي يبنى عليه الإيمان في الإسلام."
  },
  {
    "id": 50,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي أركان الإيمان الستة في العقيدة الإسلامية؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الإيمان بالله والملائكة والكتب السماوية والرسل والقدر واليوم الآخر",
      "الإيمان بالله والملائكة والكتب السماوية والأنبياء والقدر والصلاة",
      "الإيمان بالله والأنبياء والصحابة والكتب السماوية والقدر والصلاة",
      "الإيمان بالله والملائكة والكتب السماوية والأنبياء والقدر والصوم"
    ],
    "correctAnswer": "الإيمان بالله والملائكة والكتب السماوية والأنبياء والقدر واليوم الآخر",
    "explanation": "أركان الإيمان الستة هي الأساس التي يقوم عليها الإيمان في الإسلام، وهي المعتقدات الرئيسية في الدين."
  },
  {
    "id": 51,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو الاعتقاد الإسلامي في الله وما هي صفاته الأسمى؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الاعتقاد بوجود الله وصفاته الأسمى مثل الرحمة والعدل والقدرة والعظمة",
      "الاعتقاد بوجود الله فقط دون صفات",
      "الاعتقاد بوجود الله وصفاته الأسمى مثل الرحمة والعدل والقدرة فقط",
      "الاعتقاد بوجود الله وجميع صفاته التي يذكرها القرآن والسنة"
    ],
    "correctAnswer": "الاعتقاد بوجود الله وصفاته الأسمى مثل الرحمة والعدل والقدرة والعظمة",
    "explanation": "الاعتقاد بوجود الله وصفاته الأسمى مثل الرحمة والعدل والقدرة والعظمة"
  },
  {
    "id": 52,
    "division": "arabe",
    "question": "ماذا يعني الاعتقاد بالملائكة في العقيدة الإسلامية؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الاعتقاد بأن الملائكة هم خلق من خلق الله ويؤمن بهم ككائنات روحية متفوقة",
      "الاعتقاد بأن الملائكة هم أقدس الكائنات على وجه الأرض",
      "الاعتقاد بأن الملائكة هم كملائكة الفضاء وتنقلب بين الأرض والسماء",
      "الاعتقاد بأن الملائكة هم وسطاء بين الله والإنسان"
    ],
    "correctAnswer": "الاعتقاد بأن الملائكة هم خلق من خلق الله ويؤمن بهم ككائنات روحية متفوقة",
    "explanation": "الاعتقاد بالملائكة يعني الاعتقاد بأنهم خلق من خلق الله وأنهم يؤديون مهاماً مختلفة بتوجيه من الله."
  },
  {
    "id": 53,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الكتب السماوية الرئيسية في الإسلام وما دورها في العقيدة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "القرآن الكريم والتوراة والإنجيل والزبور، ودورها هو توجيه البشرية وتوضيح القيم والأحكام الإلهية",
      "القرآن الكريم فقط، ودوره هو توجيه البشرية وتوضيح القيم والأحكام الإلهية",
      "القرآن الكريم والتوراة والإنجيل فقط، ودورها هو توجيه البشرية وتوضيح القيم والأحكام الإلهية",
      "التوراة والإنجيل والزبور فقط، ودورها هو توجيه البشرية وتوضيح القيم والأحكام الإلهية"
    ],
    "correctAnswer": "القرآن الكريم والتوراة والإنجيل والزبور، ودورها هو توجيه البشرية وتوضيح القيم والأحكام الإلهية",
    "explanation": "لان جميع الكتب جاؤو بنفس الرسالة"
  },
  {
    "id": 54,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو المعتقد الإسلامي في الأنبياء والرسل؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الاعتقاد بأن الأنبياء هم رسل الله المختارون لتوصيل رسالته وتوجيه الناس",
      "الاعتقاد بأن الأنبياء هم رجال صالحون مثل أي رجل آخر",
      "الاعتقاد بأن الأنبياء هم أشخاص خاصون بصفات غير عادية",
      "الاعتقاد بأن الأنبياء هم وسطاء بين الله والناس"
    ],
    "correctAnswer": "الاعتقاد بأن الأنبياء هم رسل الله المختارون لتوصيل رسالته وتوجيه الناس",
    "explanation": "الإسلام يعتقد بأن الأنبياء هم رسل الله المختارون لنقل رسالته وتوجيه البشرية، وهم يُعتبرون أفضل البشر وأنقيائهم."
  },
  {
    "id": 55,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الرسالة التي جاء بها النبي محمد (صلى الله عليه وسلم)؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "رسالة التوحيد ودعوة الناس إلى عبادة الله وحده واتباع الشريعة الإسلامية",
      "رسالة الانتقام والحرب على الأعداء"
    ],
    "correctAnswer": "رسالة التوحيد ودعوة الناس إلى عبادة الله وحده واتباع الشريعة الإسلامية",
    "explanation": "الرسالة التي جاء بها النبي محمد (صلى الله عليه وسلم) هي رسالة التوحيد ودعوة الناس إلى عبادة الله وحده واتباع الشريعة الإسلامية."
  },
  {
    "id": 56,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو الاعتقاد الإسلامي في اليوم الآخر والحياة الآخرة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الاعتقاد بأن هناك يومًا يبعث فيه الله الناس من القبور للحساب والجزاء",
      "الاعتقاد بأن هناك يومًا سيأتي يحكم فيه البشر",
      "الاعتقاد بأن هناك يومًا سيأتي يعلن فيه الله عن وجوده",
      "الاعتقاد بأن هناك يومًا سيأتي يعلن فيه البشر عن وجودهم"
    ],
    "correctAnswer": "الاعتقاد بأن هناك يومًا يبعث فيه الله الناس من القبور للحساب والجزاء",
    "explanation": "الإسلام يؤمن باليوم الآخر والحياة الآخرة، حيث يُعتقد بأن هناك يومًا سيبعث فيه الله الناس من القبور للحساب والجزاء."
  },
  {
    "id": 57,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو المعتقد الإسلامي في الجنة والنار؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الاعتقاد بأن الجنة والنار هما موجودان وسيحاسب الله بهما الناس في اليوم الآخر",
      "الاعتقاد بأن الجنة والنار هما مجرد أفكار وليس لهما وجود حقيقي",
      "الاعتقاد بأن الجنة والنار هما موجودان ولكن الناس لن يُحاسبوا عليهما",
      "الاعتقاد بأن الجنة والنار هما موجودان ولكن الناس سيحاسبوا عليهما في الدنيا"
    ],
    "correctAnswer": "الاعتقاد بأن الجنة والنار هما موجودان وسيحاسب الله بهما الناس في اليوم الآخر",
    "explanation": "الإسلام يؤمن بأن الجنة والنار حق"
  },
  {
    "id": 58,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الآيات القرآنية التي تتحدث عن توحيد الله؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "آية الكرسي",
      "آية التوحيد (قل هو الله أحد)",
      "جميع الاحتمالات"
    ],
    "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
    "explanation": "آية التوحيد (قل هو الله أحد) تُعتبر من أبرز الآيات التي تتحدث عن توحيد الله في القرآن الكريم."
  },
  {
    "id": 59,
    "division": "arabe",
    "question": "ما معنى التوحيد في العقيدة الإسلامية وما أنواعه؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "التوحيد هو الإيمان بوحدانية الله وعدم الشرك به، وأنواعه هي التوحيد الربوبي والألوهية والأسماء والصفات",
      "التوحيد هو الإيمان بالملائكة والكتب والرسل واليوم الآخر، وأنواعه هي التوحيد الربوبي والألوهية والأسماء والصفات",
      "التوحيد هو الإيمان بالكتب والرسل والملائكة واليوم الآخر، وأنواعه هي التوحيد الربوبي والألوهية والأسماء والصفات",
      "التوحيد هو الإيمان باليوم الآخر والحياة الآخرة، وأنواعه هي التوحيد الربوبي والألوهية والأسماء والصفات"
    ],
    "correctAnswer": "التوحيد هو الإيمان بوحدانية الله وعدم الشرك به، وأنواعه هي التوحيد الربوبي والألوهية والأسماء والصفات",
    "explanation": "التوحيد في العقيدة الإسلامية يعني الإيمان بوحدانية الله وعدم الشرك به، وأنواعه هي التوحيد الربوبي والألوهية والأسماء والصفات."
  },
  {
    "id": 60,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي أهمية الإيمان بالرسل والكتب السماوية في العقيدة الإسلامية؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الإيمان بالرسل والكتب يُعزز العلاقة بين الله والإنسان",
      "الإيمان بالرسل والكتب يُعلم الإنسان الحكمة والأخلاق الحميدة",
      "الإيمان بالرسل والكتب يُؤمن السعادة والراحة النفسية للإنسان",
      "الإيمان بالرسل والكتب يُوجه الإنسان في حياته ويوفر له الإرشاد والهداية"
    ],
    "correctAnswer": "الإيمان بالرسل والكتب يُوجه الإنسان في حياته ويوفر له الإرشاد والهداية",
    "explanation": "الإيمان بالرسل والكتب السماوية في العقيدة الإسلامية يُوجه الإنسان في حياته ويوفر له الإرشاد والهداية."
  },
  {
    "id": 61,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الصفات الرئيسية التي يجب أن يؤمن بها المسلم في الله؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الصفات الرئيسية هي العظمة والسلطان والخوف",
      "الصفات الرئيسية هي الرحمة والعدل والشفقة",
      "الصفات الرئيسية هي الرحمة والقدرة والمحبة",
      "الصفات الرئيسية هي العلم والسمع والبصيرة",
      "جميع الاحتمالات"
    ],
    "correctAnswer": "جميع الاحتمالات",
    "explanation": "المسلم يؤمن بصفات الله الرئيسية التي تشمل الرحم"
  },
  {
    "id": 62,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو المعتقد الإسلامي في القضاء والقدر؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الاعتقاد بأن الله وحده هو المتحكم في جميع الأحداث بالكون",
      "الاعتقاد بأن البشر لديهم القدرة على تحديد مصيرهم بدون تدخل الله",
      "الاعتقاد بأن القدر مجرد صدفة ولا يوجد تحكم إلهي في الأحداث",
      "الاعتقاد بأن البشر هم الذين يتحكمون في مصيرهم بمفردهم"
    ],
    "correctAnswer": "الاعتقاد بأن الله وحده هو المتحكم في جميع الأحداث بالكون",
    "explanation": "الإسلام يؤمن بأن الله وحده هو المتحكم في جميع الأحداث بالكون، بما في ذلك القضاء والقدر."
  },
  {
    "id": 63,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الأدلة الشرعية على وجود الله في العقيدة الإسلامية؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الأدلة الشرعية تشمل القرآن الكريم والسنة النبوية والعقل",
      "الأدلة الشرعية تقتصر على القرآن الكريم فقط",
      "الأدلة الشرعية تقتصر على السنة النبوية فقط",
      "الأدلة الشرعية تقتصر على العقل البشري فقط"
    ],
    "correctAnswer": "الأدلة الشرعية تشمل القرآن الكريم والسنة النبوية والعقل",
    "explanation": "الأدلة الشرعية على وجود الله في العقيدة الإسلامية تشمل القرآن الكريم والسنة النبوية والعقل."
  },
  {
    "id": 64,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو الفرق بين النبوة والرسالة في العقيدة الإسلامية؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "النبوة هي بعث الله للرسل بالرسالة، والرسالة هي الرسالة نفسها",
      "النبوة هي البعثة برسالة من الله، والرسالة هي الرد على النبوة",
      "النبوة هي الدعوة إلى الإسلام، والرسالة هي الرد على الدعوة",
      "النبوة هي البعثة برسالة إلهية، والرسالة هي البعثة بدعوة بشرية"
    ],
    "correctAnswer": "النبوة هي بعث الله للرسل بالرسالة، والرسالة هي الرسالة نفسها",
    "explanation": "النبوة هي بعث الله للرسل بالرسالة، والرسالة هي الرسالة نفسها"
  },
  {
    "id": 65,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي أهمية الإيمان باليوم الآخر في الحياة الإسلامية؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الإيمان باليوم الآخر يحفز المسلمين على القيام بالأعمال الصالحة",
      "الإيمان باليوم الآخر يزيد من الشعور بالخوف والتردد",
      "الإيمان باليوم الآخر ليس له أهمية خاصة في الحياة الإسلامية"
    ],
    "correctAnswer": "الإيمان باليوم الآخر يحفز المسلمين على القيام بالأعمال الصالحة",
    "explanation": "الإيمان باليوم الآخر يحفز المسلمين على القيام بالأعمال الصالحة واتباع الأوامر الإسلامية  preparation for their ultimate accountability before God."
  },
  {
    "id": 66,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو المعتقد الإسلامي في الوحي وما هو دوره في العقيدة؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الإيمان بأن الوحي هو توجيه إلهي للبشر، ودوره هو توجيههم في حياتهم وعبادتهم",
      "الإيمان بأن الوحي هو مجرد قصص تراثية، ودوره لا يعتبر هاما في العقيدة",
      "الإيمان بأن الوحي هو تعليمات بشرية، ودوره يقتصر على الإرشاد الأخلاقي",
      "الإيمان بأن الوحي هو نوع من التسلية، ودوره يقتصر على التسلية النفسية"
    ],
    "correctAnswer": "الإيمان بأن الوحي هو توجيه إلهي للبشر، ودوره هو توجيههم في حياتهم وعبادتهم",
    "explanation": "الإسلام يؤمن بأن الوحي هو توجيه إلهي للبشر، ودوره يكمن في توجيه البشر في حياتهم وعبادتهم وإرشادهم إلى الطريق الصحيح."
  },
  {
    "id": 67,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو الدليل الأساسي على وجود الله في العقيدة الإسلامية؟",
    "matiere": "PRPAEI006",
    "answers": [
      "الدليل الأساسي هو العقل والمنطق",
      "الدليل الأساسي هو الإحساس الروحي والديني",
      "الدليل الأساسي هو القرآن الكريم والسنة النبوية",
      "الدليل الأساسي هو الفلسفة والفكر البشري"
    ],
    "correctAnswer": "الدليل الأساسي هو القرآن الكريم والسنة النبوية",
    "explanation": "الدليل الأساسي على وجود الله في العقيدة الإسلامية هو القرآن الكريم والسنة النبوية، حيث تقدم هذه الكتب الشريعة الإسلامية والأدلة على"
  },
  [
    {
      "id": 68,
      "division": "arabe",
      "question": "ما معنى الصيام في الإسلام وما أهميته؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الصيام في الإسلام يعني الامتناع عن الطعام والشراب والجماع وبعض الأفعال الشهوانية من طلوع الفجر إلى غروب الشمس، وأهميته تتمثل في تطهير النفس وتقوية الإرادة وتحقيق القرب من الله.",
        "الصيام في الإسلام هو التقليل من الطعام والشراب فقط.",
        "الصيام في الإسلام هو تحقيق الهدوء النفسي والاسترخاء التام.",
        "الصيام في الإسلام هو الامتناع عن العمل والجلوس في البيت طوال النهار."
      ],
      "correctAnswer": "الصيام في الإسلام يعني الامتناع عن الطعام والشراب والجماع وبعض الأفعال الشهوانية من طلوع الفجر إلى غروب الشمس، وأهميته تتمثل في تطهير النفس وتقوية الإرادة وتحقيق القرب من الله.",
      "explanation": "الصيام في الإسلام له أهمية كبيرة في تطهير النفس وتحقيق القرب من الله، بالإضافة إلى تقوية الإرادة والتحكم في الشهوات."
    },
    {
      "id": 69,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي شروط وفرائض صيام رمضان؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الإسلام، البلوغ، العقل، الإستطاعة،الإقامة, الطهارة,النية.",
        "الصوم في شهر رمضان فقط.",
        "الإسلام والصلاة فقط.",
        "الإسلام والعقل فقط."
      ],
      "correctAnswer": "الإسلام، البلوغ، العقل، الإستطاعة،الإقامة, الطهارة,النية.",
      "explanation": "شروط صيام رمضان تشمل الإسلام، والبلوغ، والعقل، والإستطاعة، والعدالة، والنية. وفرائضه تشمل الامتناع عن الطعام والشراب والجماع من طلوع الفجر حتى غروب الشمس."
    },
    {
      "id": 70,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الأحكام المتعلقة بالصيام للمسافر والمريض في الشريعة الإسلامية؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "للمسافر: يجوز له قضاء الصوم في وقت آخر، وللمريض: يجوز له الفطر إذا كان الصوم يؤثر سلبًا على صحته.",
        "للمسافر: يجب عليه الصوم مهما كانت طبيعة السفر، وللمريض: يجب عليه الصوم مهما كانت حالته الصحية.",
        "للمسافر: يجوز له الفطر فقط، وللمريض: يجب عليه الصوم بغض النظر عن حالته الصحية.",
        "للمسافر: يجب عليه الصوم بغض النظر عن طبيع"
      ],
      "correctAnswer": "للمسافر: يجوز له قضاء الصوم في وقت آخر، وللمريض: يجوز له الفطر إذا كان الصوم يؤثر سلبًا على صحته.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "id": 71,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الأعمال التي تفسد صيام الشخص وتلزمه بالقضاء؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الأكل والشرب والجماع والعمل بالمفطرات.",
        "النية فقط.",
        "التفكير في الأكل والشرب فقط.",
        "النية والتفكير في الأكل والشرب."
      ],
      "correctAnswer": "الأكل والشرب والجماع والعمل بالمفطرات.",
      "explanation": "تفسد صيام الشخص الأكل والشرب والجماع والعمل بالمفطرات في نهار رمضان، ويتعين عليه قضاء الصوم في وقت لاحق."
    },
    {
      "id": 72,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هو الصوم النافلة وما أنواعه؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الصوم النافلة هو الصيام الاختياري الذي يقوم به المسلم بخلاف الصوم الفرض.",
        "الصوم النافلة هو الصيام الذي يتم في شهر رمضان فقط.",
        "الصوم النافلة هو الصيام الذي يتم يوم الجمعة فقط.",
        "الصوم النافلة هو الصيام الذي يتم يوم العيد فقط."
      ],
      "correctAnswer": "الصوم النافلة هو الصيام الاختياري الذي يقوم به المسلم بخلاف الصوم الفرض.",
      "explanation": "الصوم النافلة هو الصيام الاختياري الذي يقوم به المسلم بخلاف الصوم الفرض، ومن أمثلته صيام الاثنين والخميس وعاشوراء والست من شوال."
    },
    {
      "id": 73,
      "division": "arabe",
      "question": "ما معنى الزكاة في الإسلام وما أهميتها؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الاختيارية التي يتبرع بها المسلم.",
        "الزكاة في الإسلام هي الصدقة التي يقوم بها المسلم في شهر رمضان فقط.",
        "الزكاة في الإسلام هي الصدقة التي يقوم بها المسلم في يوم العيد فقط.",
        "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يؤديها المسلم عند تحقق الشروط."
      ],
      "correctAnswer": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يؤديها المسلم عند تحقق الشروط.",
      "explanation": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يؤديها المسلم عند تحقق الشروط، وتتمثل أهميتها في توزيع الثروة بين الفقراء والمحت"
    },
    {
      "id": 74,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي أهمية الزكاة في الإسلام وما أثرها على المجتمع؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الزكاة تعزز العدالة الاجتماعية وتساهم في تقليل الفقر.",
        "الزكاة ليس لها أهمية في الإسلام.",
        "الزكاة تقلل من ثروة الأثرياء فقط.",
        "الزكاة تزيد الغنى للأثرياء فقط."
      ],
      "correctAnswer": "الزكاة تعزز العدالة الاجتماعية وتساهم في تقليل الفقر.",
      "explanation": "أهمية الزكاة في الإسلام تكمن في تعزيز العدالة الاجتماعية من خلال توزيع الثروة بين الأفراد، وتساهم في تحقيق التوازن الاقتصادي وتقليل الفقر."
    },
    {
      "id": 75,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الأصناف التي يجب دفع الزكاة عنها في الإسلام؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "المال والذهب والفضة والتجارة والمواشي.",
        "الزراعة والصناعة فقط.",
        "المواشي والتجارة فقط.",
        "الزكاة ليس لها أصناف محددة."
      ],
      "correctAnswer": "المال والذهب والفضة والتجارة والمواشي.",
      "explanation": "يجب دفع الزكاة عن أصناف محددة من الثروة، وهي المال والذهب والفضة والتجارة والمواشي، ويتم تحديد نسبة الزكاة بناءً على قيمة كل صنف."
    },
    {
      "id": 76,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هو الحج في الإسلام وما أهميته؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على كل مسلم بالإمكان المادي والبدني.",
        "الحج في الإسلام هو اختياري وليس فرضاً.",
        "الحج في الإسلام ليس له أهمية.",
        "الحج في الإسلام هو مجرد سفرة سياحية."
      ],
      "correctAnswer": "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على كل مسلم بالإمكان المادي والبدني.",
      "explanation": "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على كل مسلم بالإمكان المادي والبدني. ويتمثل أهميته في تحقيق الوحدة الإسلامية وتعزيز التواصل بين المسلمين من مختلف أنحاء العالم."
    },
    {
      "id": 77,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الشروط التي يجب توفرها للقيام بفريضة الحج؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الإسلام، البلوغ، العقل، الإستطاعة المادية والبدنية، الحرية.",
        "الإسلام والصلاة فقط.",
        "الإسلام والعقل فقط.",
        "الإسلام والبلوغ فقط."
      ],
      "correctAnswer": "الإسلام، البلوغ، العقل، الإستطاعة المادية والبدنية، الحرية.",
      "explanation": "شروط الحج تشمل الإسلام، والبلوغ، والعقل، والإستطاعة المادية والبدنية، والحرية، والقدرة النفسية. يجب على المسلم القيام بالحج إذا توفرت فيه هذه الشروط وتيسرت له الإمكانية المادية والبدنية للقيام بالفريضة."
    },
    {
      "id": 78,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هو الصيام في الإسلام وما هي أهميته؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الصيام في الإسلام هو امتناع المسلم عن تناول الطعام والشراب والجماع الجنسي وغيرها من الشهوات من طلوع الفجر إلى غروب الشمس.",
        "الصيام في الإسلام هو الصلاة فقط.",
        "الصيام في الإسلام هو العبادة الجسدية فقط.",
        "الصيام في الإسلام هو تحديد غذاء الفقراء فقط."
      ],
      "correctAnswer": "الصيام في الإسلام هو امتناع المسلم عن تناول الطعام والشراب والجماع الجنسي وغيرها من الشهوات من طلوع الفجر إلى غروب الشمس.",
      "explanation": "الصيام في الإسلام هو امتناع المسلم عن تناول الطعام والشراب والجماع الجنسي وغيرها من الشهوات من طلوع الفجر إلى غروب الشمس. وأهميته تكمن في تعزيز التقوى وتنقية النفس وتذكير المؤمنين بواجباتهم تجاه الله."
    },
    {
      "id": 79,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الأحكام التي يجب مراعاتها أثناء الصيام في الإسلام؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "النية، الامتناع عن الطعام والشراب والجماع الجنسي، الحفاظ على الأخلاق واللسان، تجنب الأفعال التي تفسد الصيام.",
        "النية وحدها.",
        "النية والصلاة فقط.",
        "النية والصيام فقط."
      ],
      "correctAnswer": "النية، الامتناع عن الطعام والشراب والجماع الجنسي، الحفاظ على الأخلاق واللسان، تجنب الأفعال التي تفسد الصيام.",
      "explanation": "أثناء الصيام في الإسلام، يجب مراعاة العديد من الأحكام مثل النية، الامتناع عن الطعام والشراب والجماع الجنسي، الحفاظ على الأخلاق واللسان، وتجنب الأفعال التي تفسد الصيام، حتى يكون الصوم صحيحًا ومقبولًا."
    },
    {
      "id": 80,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الزكاة في الإسلام وما هي أهميتها؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها عند تحقيق شروط معينة، وأهميتها تكمن في تحقيق العدالة الاجتماعية وتنمية الروحانية وتطهير المال.",
        "الزكاة في الإسلام هي نوع من التبرعات الاختيارية.",
        "الزكاة في الإسلام لا تعتبر فرضاً.",
        "الزكاة في الإسلام ليس لها أهمية."
      ],
      "correctAnswer": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها",
      "explanation": "أثناء الصيام في الإسلام، يجب مراعاة العديد من الأحكام مثل النية، الامتناع عن الطعام والشراب والجماع الجنسي، الحفاظ على الأخلاق واللسان، وتجنب الأفعال التي تفسد الصيام، حتى يكون الصوم صحيحًا ومقبولًا."
    },
    {
      "id": 81,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هو المعتقد الإسلامي في الزكاة وما هو دورها في الدين؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها عند تحقيق شروط معينة، ودورها يكمن في تحقيق العدالة الاجتماعية ودعم المحتاجين وتطهير الأموال.",
        "الزكاة في الإسلام هي نوع من التبرعات الاختيارية.",
        "الزكاة في الإسلام لا تعتبر فرضاً.",
        "الزكاة في الإسلام ليس لها دور في الدين."
      ],
      "correctAnswer": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها عند تحقيق شروط معينة، ودورها يكمن في تحقيق العدالة الاجتماعية ودعم المحتاجين وتطهير الأموال.",
      "explanation": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها عند تحقيق شروط معينة. ودورها يكمن في تحقيق العدالة الاجتماعية، ودعم المحتاجين والفقراء، وتطهير الأموال من الطمع والبخل."
    },
    {
      "id": 82,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هو الحج في الإسلام وما هي أهميته؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على المسلمين البالغين القادرين، وأهميته تكمن في تعبير المسلم عن توحيد الله وتجسيد الوحدة الإسلامية وتعزيز التضامن الإنساني.",
        "الحج في الإسلام هو نوع من الأعياد الدينية فقط.",
        "الحج في الإسلام ليس له أهمية.",
        "الحج في الإسلام هو نوع من الرحلات السياحية."
      ],
      "correctAnswer": "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على المسلمين البالغين القادرين، وأهميته تكمن في تعبير المسلم عن توحيد الله وتجسيد الوحدة الإسلامية وتعزيز التضامن الإنساني.",
      "explanation": "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على المسلمين البالغين القادرين. وأهميته تكمن في تعبير المسلم عن توحيد الله وتجسيد الوحدة الإسلامية وتعزيز التضامن الإنساني وتحقيق الروحانية والتقوى."
    },
    {
      "id": 83,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الأفعال التي يجب  فعلها أثناء الحج؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "النية، الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، القصر أو التقصير، التكبير، رمي الجمار.",
        "النية وحدها.",
        "النية والصلاة فقط.",
        "النية والحج فقط."
      ],
      "correctAnswer": "النية، الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، القصر أو التقصير، التكبير، رمي الجمار.",
      "explanation": "أثناء الحج يجب على المسلمين فعل  العديد من الأفعال، مثل النية، الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، القصر أو التقصير، التكبير، ورمي الجمار"
    },
    {
      "id": 84,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي شروط الحج في الإسلام؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الإسلام، البلوغ، العقل، الحرية، القدرة المالية، الصحة، والأمان.",
        "الإسلام وحده.",
        "الإسلام والبلوغ فقط.",
        "الإسلام والبلوغ والعقل فقط."
      ],
      "correctAnswer": "الإسلام، البلوغ، العقل، الحرية، القدرة المالية، الصحة، والأمان.",
      "explanation": "شروط الحج في الإسلام تشمل الإسلام، البلوغ، العقل، الحرية، القدرة المالية، الصحة، والأمان، ويجب توفرها جميعًا للفرد الراغب في أداء فريضة الحج."
    },
    {
      "id": 85,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي مكة المكرمة وما هي أهميتها في الإسلام؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "مكة المكرمة هي مدينة مقدسة في الإسلام تقع في المملكة العربية السعودية، وأهميتها تكمن في أنها تضم الكعبة المشرفة وتعتبر مركزًا دينيًا وروحيًا للمسلمين من جميع أنحاء العالم.",
        "مكة المكرمة هي مدينة عادية في السعودية.",
        "مكة المكرمة لا تعتبر مكانًا مقدسًا في الإسلام.",
        "مكة المكرمة هي مدينة صناعية فقط."
      ],
      "correctAnswer": "مكة المكرمة هي مدينة مقدسة في الإسلام تقع في المملكة العربية السعودية، وأهميتها تكمن في أنها تضم الكعبة المشرفة وتعتبر مركزًا دينيًا وروحيًا للمسلمين من جميع أنحاء العالم.",
      "explanation": "مكة المكرمة هي مدينة مقدسة في الإسلام تقع في المملكة العربية السعودية، وتعتبر أهميتها كبيرة جدًا للمسلمين؛ حيث تضم الكعبة المشرفة وتعتبر مركزًا دينيًا وروحيًا للمسلمين من جميع أنحاء العالم، كما أن أداء فريضة الحج يتم في هذه المدينة."
    },
    {
      "id": 86,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الآثار الروحية والاجتماعية لأداء فريضة الحج في الإسلام؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "تعزيز الوحدة والتضامن بين المسلمين، تعليم الصبر والتواضع والتسامح، زيادة الروحانية والإيمان، وتقوية العلاقة بين الفرد وربه.",
        "الحج ليس له آثار روحية واجتماعية.",
        "الحج يؤدي إلى زيادة العداوة بين المسلمين.",
        "الحج يؤدي إلى تفرق المسلمين."
      ],
      "correctAnswer": "تعزيز الوحدة والتضامن بين المسلمين، تعليم الصبر والتواضع والتسامح، زيادة الروحانية والإيمان، وتقوية العلاقة بين الفرد وربه.",
      "explanation": "أداء فريضة الحج يُحقق العديد من الآثار الروحية والاجتماعية، مثل تعزيز الوحدة والتضامن بين المسلمين، وتعليم الصبر والتواضع والتسامح، وزيادة الروحانية والإيمان، وتقوية العلاقة بين الفرد وربه."
    },
    {
      "id": 87,
      "division": "arabe",
      "question": "ما هي الشعائر التي يقوم بها المسلمون خلال فريضة الحج؟",
      "matiere": "PRPAEI006",
      "answers": [
        "الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، الوقوف بعرفة، رمي الجمار، حلق الشعر أو التقصير، الطواف بالإفاضة، وزيارة المدينة المنورة.",
        "الإحرام فقط.",
        "الطواف فقط.",
        "السعي بين الصفا والمروة فقط."
      ],
      "correctAnswer": "الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، الوقوف بعرفة، رمي الجمار، حلق الشعر أو التقصير، الطواف بالإفاضة، وزيارة المدينة المنورة.",
      "explanation": "الحج يشمل عدة طقوس وشعائر منها: الإحرام أو النية بالحج، الطواف حول الكعبة المشرفة، السعي بين الصفا والمروة، الوقوف بعرفات، رمي الجمار، حلق الشعر أو التقصير، الطواف بالإفاضة، وزيارة المدينة المنورة."
    }
  ]
]